\documentclass[twoside,]{article}
%list environment by reinhard Jahraus
{\catcode`\@=11\relax%
\gdef\itemize{%
  \ifnum \@itemdepth >\thr@@\@toodeep\else
    \advance\@itemdepth\@ne
    \edef\@itemitem{labelitem\romannumeral\the\@itemdepth}%
    \expandafter
    \list
      \csname\@itemitem\endcsname
      {\def\makelabel##1{\hss\llap{##1}}%
       \addtolength{\leftmargin}{-10pt}% 29.37pt
       \addtolength{\rightmargin}{0.0pt}% 0.0pt
       \addtolength{\labelsep}{0pt}% 23.50pt
       \addtolength{\itemsep}{-3.0pt}% 5.0pt
       \addtolength{\parsep}{0pt}% 5.0pt
       \addtolength{\topsep}{-5pt}% 10.0pt
       \addtolength{\partopsep}{0pt}% 3.0pt
      }%
  \fi}
}%
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{amssymb,amsmath}
\usepackage{ifxetex,ifluatex}
\usepackage{fixltx2e} % provides \textsubscript
% use microtype if available
\IfFileExists{microtype.sty}{\usepackage{microtype}}{}
\ifnum 0\ifxetex 1\fi\ifluatex 1\fi=0 % if pdftex
  \usepackage[utf8]{inputenc}
\else % if luatex or xelatex
  \usepackage{fontspec}
  \ifxetex
    \usepackage{xltxtra,xunicode}
  \fi
  \defaultfontfeatures{Mapping=tex-text,Scale=MatchLowercase}
  \newcommand{\euro}{€}
\fi
% Redefine labelwidth for lists; otherwise, the enumerate package will cause
% markers to extend beyond the left margin.
\makeatletter\AtBeginDocument{%
  \renewcommand{\@listi}
    {\setlength{\labelwidth}{4em}}
}\makeatother
\usepackage{enumerate}

\usepackage{graphicx}
% We will generate all images so they have a width \maxwidth. This means
% that they will get their normal width if they fit onto the page, but
% are scaled down if they would overflow the margins.
\makeatletter
\def\maxwidth{\ifdim\Gin@nat@width>\linewidth\linewidth
\else\Gin@nat@width\fi}
\makeatother
\let\Oldincludegraphics\includegraphics
%\renewcommand{\includegraphics}[1]{\Oldincludegraphics[width=\maxwidth]{#1}}
% Determine if the image is too wide for the page.
\makeatletter
\def\ScaleIfNeeded{%
  \ifdim\Gin@nat@width>\linewidth
    \linewidth
  \else
    \Gin@nat@width
  \fi
}
\makeatother
%
{%
 \catcode`\@=11\relax%
 \gdef\includegraphics{\@ifnextchar[{\Oldincludegraphics}{\Oldincludegraphics[width=\maxwidth]}}%
}%
%
%
\ifxetex
  \usepackage[setpagesize=false, % page size defined by xetex
              unicode=false, % unicode breaks when used with xetex
              xetex]{hyperref}
\else
  \usepackage[unicode=true]{hyperref}
\fi
\hypersetup{breaklinks=true,
            bookmarks=true,
            pdfauthor={},
            pdftitle={},
            colorlinks=true,
            urlcolor=blue,
            linkcolor=magenta,
            pdfborder={0 0 0}}
\usepackage[normalem]{ulem}
% avoid problems with \sout in headers with hyperref:
\pdfstringdefDisableCommands{\renewcommand{\sout}{}}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{6pt plus 2pt minus 1pt}
\setlength{\emergencystretch}{3em}  % prevent overfull lines

\title{Ausgabe für Mieter}
\author{}
\date{}

\setlength{\oddsidemargin}{0cm}
\setlength{\evensidemargin}{0cm}
\setlength{\textwidth}{16cm}
\setlength{\topmargin}{-2cm}
\setlength{\headheight}{1cm}
\setlength{\headsep}{1cm}
\setlength{\textheight}{23cm}
\setlength{\footskip}{1cm}

% adjust the toc layout
\makeatletter
% \renewcommand*\l@section{\@dottedtocline{2}{1.8em}{4em}}
 \renewcommand*\l@subsection{\@dottedtocline{2}{1.5em}{4em}}
 \renewcommand*\l@subsubsection{\@dottedtocline{2}{5.5em}{4em}}
\makeatother

\usepackage{pdfpages}
\usepackage{bookmark}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\chead{\begin{center}\textbf{Ausgabe für Mieter} \end{center}}
\lhead{\includegraphics{../ZSUPP_Styles/logo.jpg}}
\rhead{\leftmark}
\lfoot{}
\rfoot{\today, }
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}
%
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
%
% Marginpars shall always be right
\makeatletter
   \def\marginparright{\@mparswitchfalse}
   \def\marginparoutside{\@mparswitchtrue}
\makeatother
\marginparright
%
%
\raggedbottom
%

%
\begin{document}
\maketitle
\clearpage

{
\hypersetup{linkcolor=black}
\tableofcontents
\newpage
}

\section{Anforderungen (Requirements) an Projektabwicklung für
NGO-Projekte}

Dieses Dokument sammelt die Anforderungen an ein Projektabwicklungs- und
Managementsystem für gemeinnützige Organisationen.

\hyperdef{}{hauptziele}{\subsection{Hauptziele}\label{hauptziele}}

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics{../RS_Process/mindmap/ngopm.png}
\caption{Übersicht}
\end{figure}

Folgende Hauptziele stehen im Fokus

\begin{itemize}
\item
  {[}RS\_Main\_001{]} \textbf{\hypertarget{RS-Main-001}{}Projekte sollen
  erfolgreich durchgeführt werden} \{ Projekte im gemeinnützigen Bereich
  sind oft mit verschiedenen, räumlich getrennten Beteiligten
  durchzuführen. Meist ist ein großes Engagement von ehren- und
  hauptamtlichen Mitarbeitern vorhanden. Dieses Engagement soll genutzt
  werden und die Projekte zu einem erfolgreichen Abschluss kommen. \}()
\item
  {[}RS\_Main\_002{]}
  \textbf{\hypertarget{RS-Main-002}{}Projektbeteiligte sollen motiviert
  werden} \{ Die Proejktbeteiligten sollen sich umfänglich einbringen
  können, Beiträge sollen aufgenommen und gewürdigt werden. \}()
\item
  {[}RS\_Main\_003{]} \textbf{\hypertarget{RS-Main-003}{}Jeder spielt
  nach den gleichen Regeln} \{ Der Stand des Projektes, insbesondere der
  zu erarbeitenden Ergebnisse soll für alle sichtbar und auch
  bearbeitbar sein. Rollen im Projekt sind klar benannt,
  Kommunikationswege sind bekannt. Kommunikation ist einfach.\}()
\item
  {[}RS\_Main\_004{]}
  \textbf{\hypertarget{RS-Main-004}{}Projektergebnisse sollen gesichert
  werden} \{Erarbeitete Ergebnisse sollen einfliessen und nicht verloren
  gehen. Bearbeitungsaufträge sind klar definiert.\}()
\item
  {[}RS\_Main\_005{]} \textbf{\hypertarget{RS-Main-005}{}\ldots{}}
\end{itemize}

Es ist offensichtlich, daß diese Ziele nicht nur von technischen
Maßnahmen abhängen. Trotzdem fokussiert dieses Meta-Projekt auf
technische Unterstützung.

\subsection{Anwendungsfälle und Projektphasen}

\textbf{noch zu erarbeiten Siehe \hyperref[hauptziele]{Hauptziele}
\ldots{}}

\subsection{Anforderungen an Dokumenthandhabung und Bearbeitung}

\begin{itemize}
\item
  {[}RS\_DM\_001{]} \textbf{\hypertarget{RS-DM-001}{}Dokumentenformat}
  \{ Dokumente sollen in einem Format erstellt werden, welches die
  Zusammenstellung und Publikation auf verschiedenen Medien erlaubt.
  Wesentliche Beispiele sind

  \begin{itemize}
  \item
    PDF
  \item
    HTML
  \end{itemize}

  \}(\hyperlink{RS-Main-001}{RS\_Main\_001},
  \hyperlink{RS-Main-003}{RS\_Main\_003},
  \hyperlink{RS-Main-004}{RS\_Main\_004})
\item
  {[}RS\_DM\_002{]} \textbf{\hypertarget{RS-DM-002}{}Versionierung} \{
  Einzelnen Dokumentteile sollen unter Versionskontrolle
  stehen.\}(\hyperlink{RS-Main-003}{RS\_Main\_003},
  \hyperlink{RS-Main-004}{RS\_Main\_004})
\item
  {[}RS\_DM\_003{]} \textbf{\hypertarget{RS-DM-003}{}Baselining} \{ Für
  das gesamte Handbuch soll ein übergreifendes Baslining erfolgen.
  \}(\hyperlink{RS-Main-003}{RS\_Main\_003},
  \hyperlink{RS-Main-004}{RS\_Main\_004})
\item
  {[}RS\_DM\_004{]} \textbf{\hypertarget{RS-DM-004}{}Zugriff auf
  Quellen} \{ Der Zugriff auf die Dokuemntenquellen muss über Internet
  möglich sein. Siehe auch {[}\hyperlink{RS-DM-002}{RS\_DM\_002}{]}.
  \}(\hyperlink{RS-Main-004}{RS\_Main\_004})
\item
  {[}RS\_DM\_005{]} \textbf{\hypertarget{RS-DM-005}{}Separate
  Publikation} \{ Dokumentenpflege und Veröffentlichung soll getrennt
  werden. \}(\hyperlink{RS-Main-004}{RS\_Main\_004})
\item
  {[}RS\_DM\_006{]} \textbf{\hypertarget{RS-DM-006}{}Tooling bei
  Teilnehmer} \{ Tooling sollte bei jedem Teilnehmer installierbar sein.
  \}(\hyperlink{RS-Main-003}{RS\_Main\_003})
\item
  {[}RS\_DM\_007{]} \textbf{\hypertarget{RS-DM-007}{}Tooling auf
  zentralem Server} \{ Tooling soll zentral installierbar sein. Damit
  wird die Referenz aufgesetzt und die finalen Dokumente erstellt. Die
  Produktion sollte automatisiert ausgeführt werden.
  \}(\hyperlink{RS-Main-003}{RS\_Main\_003},
  \hyperlink{RS-Main-004}{RS\_Main\_004})
\item
  {[}RS\_DM\_008{]} \textbf{\hypertarget{RS-DM-008}{}Definierte
  Verzeichnisstruktur} \{ Eine standardisierte Verzeichnisstruktur soll
  aufgesetzt werden. \}(\hyperlink{RS-Main-003}{RS\_Main\_003},
  \hyperlink{RS-Main-004}{RS\_Main\_004})
\item
  {[}RS\_DM\_009{]} \textbf{\hypertarget{RS-DM-009}{}Unterstützte
  Rechnerplatformen} \{ Die Bearbeitung der Dokumente sollte auf den
  Plattformen \emph{Windows ab XP}, \emph{Linux} und \emph{Mac OSX}
  möglich sein. \}(\hyperlink{RS-Main-002}{RS\_Main\_002},
  \hyperlink{RS-Main-003}{RS\_Main\_003})
\item
  {[}RS\_DM\_014{]} \textbf{\hypertarget{RS-DM-014}{}Projektorganisation
  und Ergebnis-Erstellung soll flexibel sein} \{

  \begin{itemize}
  \item
    Die Ablagen von Projektorganisation (kürzere Lebensdauer) und
    Ergebnisbearbeitung (längere Lebensdauer) soll getrennt sein.
  \item
    Die Ablage der Ergebnisbearbeitung solo in sich geschlossen sein, so
    sass man auch mit einer anderen Projektorganisation darauf arbeiten
    kann. \}(\hyperlink{RS-Main-003}{RS\_Main\_003})
  \end{itemize}
\item
  {[}RS\_DM\_010{]} \textbf{\hypertarget{RS-DM-010}{}Projekte sollen in
  Modulen / Untergruppen organisiert werden können} \{

  \begin{itemize}
  \item
    Die Ablage der Projektorganisation soll bei Bedarf in Module
    unterteilbar sein.
  \item
    Die Ablage der Einzelmodule soll alle Daten eines Moduls enthalten
  \item
    Übergreifende Informationen werden als eigenständiges Modul
    behandelt
  \item
    Beziehungen zwischen Modulen Sollen möglich sein.
    \}(\hyperlink{RS-Main-001}{RS\_Main\_001},
    \hyperlink{RS-Main-003}{RS\_Main\_003})
  \end{itemize}
\item
  {[}RS\_DM\_011{]}~\textbf{Das System soll auf verschiedenen
  Rechnerplattformen verwendbar sein} \{

  \begin{itemize}
  \item
    only 7bit ascii characters oder Unicode
  \item
    Case sensitive names
  \item
    keine Sonderzeichen in Dateinamen
    \}(\hyperlink{RS-Main-002}{RS\_Main\_002},
    \hyperlink{RS-Main-003}{RS\_Main\_003})
  \end{itemize}
\item
  {[}RS\_DM\_012{]} \textbf{\hypertarget{RS-DM-012}{}Easy handling in
  communication} \{

  \begin{itemize}
  \item
    nummerierte Verzeichnisse in der Arbeitsgruppenablage
  \item
    Dateinamen in der Ergebnisablage sollen einer Konvention folgen,
    welche die Rolle der Dokumente kennzeichnen.
    \}(\hyperlink{RS-Main-002}{RS\_Main\_002},
    \hyperlink{RS-Main-003}{RS\_Main\_003})
  \end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Anforderungen an Tracing}

Bei der Verfolgung von Projektzielen kann ein Tracing eingesetzt werden.
Dieses ermöglicht die Darstellung, wie Ziele und Anforderungen umgesetzt
werden. Voraussetzung dafür ist dass diese überhaupt konkret erfasst
werden.

Im Grunde besteht tracing darin, dass Aussagen (Anforderungen,
Lösungsansätze usw.) konkrete erfasst, mit einer eindeutigen Kennung
versehen und zu einander in Beziehung gesetzt werden. In der Regel
ergibt sich daraus eine Hierarchie:

\begin{enumerate}[1.]
\item
  Ziele
\item
  Anforderungen
\item
  Lösungsansätze
\end{enumerate}

Tracing soll dabei immer nur von einer Ebene zur nächsten erfolgen. Zum
Beispiel leiten sich Anforderungen aus Zielen ab. Tracing ist also eine
Referenz von einer Anforderung zu den betroffenen Zielen. In anderen
Worten ``Anforderungen tragen zu Zielen bei''.

{[}RS\_DM\_013{]} \textbf{\hypertarget{RS-DM-013}{}Repräsention von
verfolgbaren Aussagen} \{ Tracing zwischen Ebenen soll wie folgt
repräsentiert werden:

\includegraphics{../RS_Process/images/TraceInMou.png}~

\}(\hyperlink{RS-Main-001}{RS\_Main\_001})

\subsection{Tracing in Mindmaps}

Freemind kann verwendet werden um Requirements zu erfassen. Dabei wird
die Anforderung wie folgt beschrieben:

\begin{itemize}
\item
  The specification Tag is in the text of the node.
\item
  You can have multiple lines in the text of the node uptrace references
  are one single line staring with ``('' ending with ``)''. At best in
  the last line of the ``note''
\item
  please use markdown syntax and do not use the formatting provided by
  the html-Editor in Freemind
  {[}\hyperlink{RS-MAIN-001}{RS\_MAIN\_001}{]}
\end{itemize}

\subsection{Anforderungen an Tooling}

Folgende Tools werden benötigt:

\begin{itemize}
\item
  Editor
\item
  Versionsverwaltung
\item
  Dokumentenprozessor
\item
  Continuous Integration Server ?
\end{itemize}

Für diese Tools werden ggf. eigene Anforderungsdokumente erstellt.

\subsection{..tbd..}

\section{Anforderungen an Tooling}

\begin{itemize}
\item
  {[}RS\_Tool\_001{]}~\textbf{Tooling soll ganzen Prozess abdecken} \{

  \begin{itemize}
  \item
    Bearbeitung
  \item
    Editor
  \item
    Prüfung
  \item
    Beautifier
  \item
    Continuous Integration Server (sollte),
  \item
    Tracing checker
  \item
    Verarbeitung / Formatierer
  \item
    Versionierung
  \item
    Issue Tracker \}(\hyperlink{RS-Main-001}{RS\_Main\_001},
    \hyperlink{RS-Main-004}{RS\_Main\_004})
  \end{itemize}
\item
  {[}RS\_Tool\_002{]} \textbf{\hypertarget{RS-Tool-002}{}Tooling soll
  auf Windows und Mac laufen} \{ Das Pooling soll auf Windows und Mac
  laufen. Dabei soll ein gemeinsames Dateisystem verwendbar sein.

  Zu beachten

  \begin{itemize}
  \item
    Filenamensyntax
  \item
    Zeilenendebehandlung
  \item
    Scriptaufruf \}(\hyperlink{RS-Main-001}{RS\_Main\_001},
    \hyperlink{RS-Main-004}{RS\_Main\_004})
  \end{itemize}
\end{itemize}

Die folgenden Anforderungen gehen von einer Bearbeitung der
Textdokumente in Markdown aus.

\begin{itemize}
\item
  Pro

  \begin{itemize}
  \item
    einfache Textdatei
  \item
    freie Tools verfügbar
  \item
    auch als Quelle gut lesbar
  \end{itemize}
\item
  Contra

  \begin{itemize}
  \item
    Semantisch schwierig
  \item
    viele proprietäre Erweiterungen
  \item
    nicht sehr ausdrucksstark
  \end{itemize}
\end{itemize}

Für eine einfache Projektorganisation wie hier betrachtet ist markdown
ausreichend.

\subsection{Anforderungen an Markdown - Cleaner}

\begin{verbatim}
TODO: Tagging
\end{verbatim}

\begin{itemize}
\item
  {[}RS\_Mdc\_001{]} \textbf{\hypertarget{RS-Mdc-001}{}Soll einfache
  Lesbarkeit fördern} \{ Die einfache Lesbarkeit wird durch ein
  standardisierte Formatierung erreicht. Es soll die default-Ausgabe von
  Pandoc verwendet werden.\}())

  {[}RS\_Mdc\_002{]} \textbf{\hypertarget{RS-Mdc-002}{}Pandoc -
  Spezifika sollen unterstützt werden} \{ Pandoc hat einige Spezifika,
  die es bei der Ausgabe wiederum markdown-konform aufbereitet. Das
  erschwert aber die Lesbarkeit. Da wir zunächst nur Pandoc als
  Formatierer einsetzen, sollen diese Spezifika zurückgesetzt werden:

  \begin{itemize}
  \item
    Eingebettete Unterstriche werden von Pandoc mit ``\textbackslash{}''
    geschützt. Dieser Schutz soll wieder entfernt werden. Das betrifft
    insbesondere die Anforderungsmarken (Requirement Tags), welche ja
    das ``\_'' verwenden.
  \item
    ``-\textgreater{}'' soll zu ``-\textgreater{} werden''
  \item
    \}()
  \end{itemize}
\item
  {[}RS\_Mdc\_003{]} \textbf{\hypertarget{RS-Mdc-003}{}Sonderzeichen
  sollen korrigiert werden} \{ Beim Kopieren von Inhalten aus Word bzw.
  PDF entstehen Sonderzeichen, welche später Probleme bereiten:

  \begin{itemize}
  \item
    Hochkomma
  \item
    Umlaute von Zweizeichendarstellung auf einzeichendarstellung in
    UTF\}()
  \end{itemize}
\item
  {[}RS\_Mdc\_004{]} \textbf{\hypertarget{RS-Mdc-004}{}Links sollen als
  Reference-Links aufbereitet werden} \{Dokumente werden einfacher zu
  pflegen, wenn Verweise als Reference Links ausgeführt werden (Link nur
  einmal definieren und mehrfach verwenden.)\}()
\item
  {[}RS\_Mdc\_005{]} \textbf{\hypertarget{RS-Mdc-005}{}Überschriften im
  ATX-Stil} \{Markdown erlaubt zwei verschiedene Arten, die
  Überschriften auszuzeichnen. Der Cleaner soll alle Überschriften im
  ATX-Stil darstellen (Beginnend mit ``\#'')\}()
\item
  {[}RS\_Mdc\_006{]} \textbf{\hypertarget{RS-Mdc-006}{}Cleaner soll
  einfach anwendbar sein} \{ - Auf den ein Verzeichnis rekursiv (Files
  mit Endung \texttt{.md} und \texttt{.markdown}) - Auf eine einzelne
  Datei \}()
\item
  {[}RS\_Mdc\_007{]} \textbf{\hypertarget{RS-Mdc-007}{}Cleaner soll
  Backups anlegen} \{Für den FehlerFall sollte der Cleaner
  sicherungskopien der bearbeiteten Dateien anlegen. Diese sollen die
  Endung \texttt{.md.bak.ttmmss} tragen. \}()
\item
  {[}RS\_Mdc\_008{]} \textbf{\hypertarget{RS-Mdc-008}{}Cleaner soll die
  Datei nur bei Bedarf ändern} \{Dateien sollen nur geändert werden,
  wenn wirkliche Unterschiede auftreten. Im Fehlerfall darf der Cleaner
  die Dateien nicht ändern.\}()
\end{itemize}

\subsection{Requirements on a Markdown Editor}

\subsubsection{Use Cases}

\begin{itemize}
\item
  {[}UC\_MdEd\_001{]} \textbf{\hypertarget{UC-MdEd-001}{}Edit documents}
  \{ \}()
\item
  {[}UC\_MdEd\_002{]} \textbf{\hypertarget{UC-MdEd-002}{}Collaborate on
  documents} \{ \}()
\item
  {[}UC\_MdEd\_003{]} \textbf{\hypertarget{UC-MdEd-003}{}Review
  Documents} \{ \}()
\item
  {[}UC\_MdEd\_004{]} \textbf{\hypertarget{UC-MdEd-004}{}Let the naive
  user work on documents} \{ \}()
\end{itemize}

\subsubsection{Requirements}

\begin{itemize}
\item
  {[}RS\_MdEd\_001{]} \textbf{\hypertarget{RS-MdEd-001}{}Platforms} \{
  Should run on windows / mac \}(\hyperlink{UC-MdEd-002}{UC\_MdEd\_002})
\item
  {[}RS\_MdEd\_002{]} \textbf{\hypertarget{RS-MdEd-002}{}Markdown
  Syntax} \{ Shall support full markdown
  \}(\hyperlink{UC-MdEd-001}{UC\_MdEd\_001})
\item
  {[}RS\_MdEd\_003{]} \textbf{\hypertarget{RS-MdEd-003}{}Pandoc} \{
  Shall support markdown extensions, in particular pandoc
  \}(\hyperlink{UC-MdEd-001}{UC\_MdEd\_001})
\item
  {[}RS\_MdEd\_004{]} \textbf{\hypertarget{RS-MdEd-004}{}Spellchecker}
  \{ Shall support spellchecker for

  \begin{itemize}
  \item
    English
  \item
    German
  \end{itemize}

  \}(\hyperlink{UC-MdEd-001}{UC\_MdEd\_001})
\item
  {[}RS\_MdEd\_005{]} \textbf{\hypertarget{RS-MdEd-005}{}HTML preview}
  \{ Shall support HTML preview
  \}(\hyperlink{UC-MdEd-003}{UC\_MdEd\_003})
\item
  {[}RS\_MdEd\_006{]} \textbf{\hypertarget{RS-MdEd-006}{}Synchronized
  preview} \{ Should synchronize Preview and source text. This
  synchronization could also be implemented as a ``double click''
  feature. \}(\hyperlink{UC-MdEd-003}{UC\_MdEd\_003})
\item
  {[}RS\_MdEd\_007{]} \textbf{\hypertarget{RS-MdEd-007}{}Customizable
  preview-Formatter} \{ Should support invocation of multiple previews
  such as HTML, PDF etc.

  This should be e.g.~such that it applies to particular document or the
  entire installation. The following properties should be there:

  \begin{itemize}
  \item
    Styles to be applied
  \item
    command line for generating the preview-HTML. This would allow to
    add pandoc as previewer. It would even allow to do preview in other
    formats such as pdf.
  \end{itemize}

  \}(\hyperlink{UC-MdEd-003}{UC\_MdEd\_003})
\item
  {[}RS\_MdEd\_008{]} \textbf{\hypertarget{RS-MdEd-008}{}Syntax coloring
  for snippets} \{ Should be configurable such that user defined
  patterns can be defined which are displayed in a particular style. A
  very prominent example is the representation of requirements as
  applied in this document \}(\hyperlink{UC-MdEd-001}{UC\_MdEd\_001})
\item
  {[}RS\_MdEd\_009{]} \textbf{\hypertarget{RS-MdEd-009}{}pretty print
  the markup source} \{ Should provide a pretty print of the markup
  source. In a multi author environment, this harmonizes the style of
  the source and allows easy comparison.
\end{itemize}

This could be implemented using a separate script.
\}(\hyperlink{UC-MdEd-002}{UC\_MdEd\_002})

\begin{itemize}
\item
  {[}RS\_MdEd\_010{]} \textbf{\hypertarget{RS-MdEd-010}{}Structure View}
  \{ Should provide a Structure view based on the headlines in the
  markup \}(\hyperlink{UC-MdEd-001}{UC\_MdEd\_001})
\end{itemize}

\section{Anforderung an Dokumentenaufbereiter}

\begin{itemize}
\item
  {[}RS\_Comp\_003{]} \textbf{\hypertarget{RS-Comp-003}{}Steuerung
  Dokumentenzusammenstellung} \{Dokumentenzusammenstellungen soll über
  ein manifest {[}\hyperlink{RS-Comp-007}{RS\_Comp\_007}{]} gesteuert
  werden.

  \begin{itemize}
  \item
    Die Manifeste sollen als Laufzeitparameter übergeben werden
  \item
    Das Manifest enthält auch die Ausgabedatei
  \end{itemize}

  \}(\hyperlink{RS-DM-014}{RS\_DM\_014},
  \hyperlink{RS-DM-010}{RS\_DM\_010},
  \hyperlink{RS-DM-005}{RS\_DM\_005})
\item
  {[}RS\_Comp\_004{]} \textbf{\hypertarget{RS-Comp-004}{}Prozessierung
  Einzeldokument} \{Soll Dokumente verschiedenen Umfangs erzeugen
  können:

  \begin{itemize}
  \item
    einzelnes Files
  \item
    zu Prüfzwecken
  \end{itemize}

  Steuerung soll über Konfiguration (Manifest) erfolgen
  {[}\hyperlink{RS-Comp-007}{RS\_Comp\_007}{]}.

  \}()
\item
  {[}RS\_Comp\_005{]} \textbf{\hypertarget{RS-Comp-005}{}Erstellung
  Loseblattsammlung} \{Soll Dokumente verschiedenen Umfangs erzeugen
  können:

  \begin{itemize}
  \item
    kann aus dem Manifest errechnet werden
    {[}\hyperlink{RS-Comp-007}{RS\_Comp\_007}{]}
  \end{itemize}

  \}()
\item
  {[}RS\_Comp\_006{]} \textbf{\hypertarget{RS-Comp-006}{}Inkrementelle
  Verarbeitung} \{Soll nur auf geänderte Dokumente reagieren können:

  \begin{itemize}
  \item
    ähnlich wie make/rake
  \end{itemize}

  \}()
\item
  {[}RS\_Comp\_007{]} \textbf{\hypertarget{RS-Comp-007}{}Anforderungen
  an Manifest} \{Folgende Anforderungen gelten für das Manifest

  \begin{itemize}
  \item
    einfach bearbeiten - nur liste der Files
  \item
    Markdown-lite
  \item
    Yaml
  \end{itemize}

  Inhalte im Manifest sind

  \begin{itemize}
  \item
    Name der Konfiguration
  \item
    Ausgabeverzeichnis
  \item
    Ausgabeformat
  \item
    Name des generierten Dokumentes
  \item
    Formate in denen das Dokument generiert wird. Werte hierfür ergeben
    sich aus den Anforderungen an die Aufbereitet
  \item
    zu verarbeitende Eingabedateien. Diese werden in der Reihenfolge
    verarbeitet wie sie aufgeführt sind.
  \item
    Optionen für die jeweiligen Formate.
  \item
    zu bearbeitende Zielgruppen
    {[}\hyperlink{RS-Comp-008}{RS\_Comp\_008}{]}
  \end{itemize}

  Beispiel für ein manifest

\begin{verbatim}
 -
   :name:  komplett
   :outdir: ../ZGEN_Documents
   :outname: RS_Requirements-Ngopm
   :format:
     - pdf
     - html
     - rtf
     - docx
     - latex

   :lang: german  

   :vars:
       :lang: german

   :editions:
     :intern: 
         :title: Interne Ausgabe
         :filepart: _intern 
     :extern: 
         :title: Externe Ausgabe
         :filepart: _extern
     :mieter: 
         :title: Ausgabe für Mieter
         :filepart: _mieter
     :ea: 
         :title: Ausgabe für ehrenamtliche Mitarbeiter
         :filepart: _ma-ehrenamtlich
     :ha: 
         :title: Ausgabe für hauptamtliche Mitarbeiter
         :filepart: _ma-hauptamtlich
     :1: 
         :title: Ausgabe für erste hauptamtliche Mitarbeiter
         :filepart: _ma-hauptamtlich-1

   :input: 
     - ../RS_Process/RS_Process.md 
     - ../RS_Tooling/RS_Tooling.md 
     - ../RS_Tooling/RS_MarkdownCleaner.md 
     - ../RS_Tooling/RS_MarkdownEditor.md 
     - ../RS_Tooling/RS_DocumentComposer.md  
     - ../TPL_DirectoryStructure/TPL_DirectoryStructure.md
     - ../TR_Installation/TR_Installation.md
     - ../TR_Installation/TR_Proo-Handbuch.md
     - ../ZGEN_RequirementsTracing/ZGEN_Reqtrace.md

   :snippets:
     - ../TS_Markdown/TS_Snippets.yaml
     - ../TS_Markdown/TS_MoreSnippets.yaml
\end{verbatim}

  \}(\hyperlink{RS-Comp-003}{RS\_Comp\_003})
\end{itemize}

\subsection{Zielgruppenspezifische Ausgaben}

Dieser Abschnitt behandelt speziell die Anforderungen an flexible
Dokumentenausgabe

\begin{itemize}
\item
  {[}RS\_Comp\_001{]} \textbf{\hypertarget{RS-Comp-001}{}Flexibler
  Dokumentumfang} \{Soll Dokumente verschiedenen Umfangs erzeugen
  können:

  \begin{itemize}
  \item
    einzelnes Files
  \item
    Zusammengestelltes Dokument
  \end{itemize}

  \}(\hyperlink{RS-Comp-003}{RS\_Comp\_003})
\item
  {[}RS\_Comp\_002{]} \textbf{\hypertarget{RS-Comp-002}{}Flexible
  Dokumentendarstellung} \{Sollte Dokumente in verschiedener Darstellung
  erzeugen können:

  \begin{itemize}
  \item
    Seitenlayout
  \item
    Detaillierungsgrad (z.B. RequirementsMarken ausblenden) \}
    (RS\_Comp\_003)
  \end{itemize}
\item
  {[}RS\_Comp\_008{]}
  \textbf{\hypertarget{RS-Comp-008}{}Zielgruppenspezifische Ausgaben
  (Editionen)} \{ Es soll möglich sein Zielgruppenspezifische Ausgaben
  zu erstellen.

  \begin{itemize}
  \item
    Dabei wird die Zielgruppe durch eine spezifische Zeichenkette
    umgeschaltet (Durchstreichung), die auch in standard Markdown
    Programmen eine sinnvolle Ausgabe liefert:
  \end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Einfache Aufzählungen (Listen)}

Einfache Aufzählungen (ungeordnete Listen) entstehen durch markieren der
Einträge mit `*', `+', oder '-' markiert werden. Wortsammler ersetzt
diese aber immer durch ``-'' in den Eingabedateien.

aus

\begin{verbatim}
+   example
-   example
*   example
\end{verbatim}

entsteht

\begin{itemize}
\item
  example
\item
  example
\item
  example
\end{itemize}

\subsection{Verschachtelte Aufzählungen}

Listen können durch Einrücken um vier Zeichen verschachtelt werden:

Aus

\begin{verbatim}
-   example
    -   Das ist die innere liste. Sie kann auch aus mehreren
        Paragraphen bestehen.

        Das ist der zweite Paragraph der inneren Liste

    -   Das ist der zweite Eintrag der inneren Liste

-   example
\end{verbatim}

entsteht

\begin{itemize}
\item
  example

  \begin{itemize}
  \item
    Das ist die innere liste. Sie kann auch aus mehreren Paragraphen
    bestehen.

    Das ist der zweite Paragraph der inneren Liste
  \item
    Das ist der zweite Eintrag der inneren Liste
  \end{itemize}
\item
  example
\end{itemize}

\subsection{Definitionslisten}

Definitionslisten beschreiben einen Begriff und dessen Definition.

Aus

\begin{verbatim}
Term 1
:   Definition 1
Term 2
:   Definition 2

    Zweiter parargraph von  Definition 2.
\end{verbatim}

entsteht

\begin{description}
\item[Term 1]
Definition 1
\item[Term 2]
Definition 2

Zweiter parargraph von Definition 2.
\end{description}

\subsection{Einrückungen (Zitate)}

Zitate - meist eingerückt dargestellt - entstehen durch ein
vorangestelltes \texttt{\textgreater{}} (eben wie bei emails)

aus

\begin{verbatim}
>   das ist ein Zitat
>   das auch aus mehreren Zeilen bestehen kann
>
>   und noch ein Absatz im Zitat
>
>>  verschachteltes Zitat
>>  nested blockquote
\end{verbatim}

entsteht

\begin{quote}
das ist ein Zitat das auch aus mehreren Zeilen bestehen kann

und noch ein Absatz im Zitat

\begin{quote}
verschachteltes Zitat nested blockquote
\end{quote}
\end{quote}

\subsection{Dokumentinterne Verweise (Wortsammler)}

Für die Handhabung von dokument internen verweise braucht man die
folgenden \textbf{beiden} markierungen:

\begin{enumerate}[1.]
\item
  Verweisziel

  Das Verweisziel entsteht durch die spezifische Eingabe (eingebettete
  HTML - Syntax):
  \texttt{\textless{}a id="name des Verweisziels"\textgreater{}}
  (Wortsammler)

  Wird Requirements tracing verwendet, werden aus den Trace-ids
  ebenfalls Verweisziele erzeugt.
\item
  Verweis

  Der Verweis selbst wird ebenfalls als HTML erfasst:
  \texttt{\textless{}a href="id"\textgreater{}text für den Verweis\textless{}/a\textgreater{}}.

  Verweise auf Trace-Items werden als \texttt{-\textgreater{}{[}id{]}}
  markiert.
\end{enumerate}

\subsection{Sonstige Verweise (pandoc)}

\subsubsection{Implizite verweise auf emails und Webseiten}

aus

\begin{verbatim}
<http://example.com>
<foo@bar.com>
\end{verbatim}

entsteht

\url{http://example.com}
\\\href{mailto:foo@bar.com}{\texttt{foo@bar.com}}

\subsubsection{direkte Verweise}

Bei expliziten verweisen steht der Text für das Dokument in eckigen
Klammern, gefolgt vom Verweisziel in runden Klammern.

\begin{verbatim}
[inline link](http://example.com "Title")
\end{verbatim}

\subsubsection{indirekte Verweise}

Bei indirekten Verweisen wird das Verweisziel an andrer Stelle im
Dokument einmalig definiert und ggf. mehrfach verwendet. Folgende
Eingabe ist ein indirekter Verweis.

\begin{itemize}
\item
  \texttt{{[}reference link{]}{[}id{]}} - id ist er name des
  Verweisziels
\item
  \texttt{{[}implicit reference link{]}{[}{]}} oder
  \texttt{{[}implicit reference link{]}} Der Name des Verweisziels fällt
  mit dem darzustellenden Text zusammen.
\end{itemize}

Die Verweisziele können an einer Stelle im Dokument detailliert werden.

\begin{verbatim}
[id]: http://example.com "Title"
[implicit reference link]: http://example.com
[id2]: /path/to/image "alt text"
\end{verbatim}

\subsection{eingebettete Grafiken}

Ein vorangestelltes Ausrufezeichen zeigt an, dass das Verweisziel eine
einzubettende Grafik markiert.

\begin{verbatim}
    ![inline image](/path/to/image, "alt text") 
    ![reference image][id2]
\end{verbatim}

\textbf{Hinweis}: Wenn eine Grafik alleine in einem Paragraphen steht,
dann wird sie nummeriert und ggf. auch innerhalb des Textes um die
Seiten optimal zu füllen. Es wird empfohlen, das zu vermeiden, z.b.
durch hintenanstellen eines \texttt{\textbackslash{}}

\subsection{Einbinden von Seiten aus PDF Files (Wortsammler)}

PDF-Seiten können direkt eingebunden werden. Dazu wird folgende
Markierung verwendet\footnote{Die verwendung der Tilde führt bei
  normaler Vearbeitung zu einem durchgestrichenen Text}:

\texttt{\textasciitilde{}\textasciitilde{}PDF "filename" "eintrag für Inhaltsverzeichnis" level seitenbereich seitenvorschub\textasciitilde{}\textasciitilde{}}

Diese Eingabe muss allein in einer Zeile stehen und vier Leerzeichen
davor haben. Damit wird verhindert dass Wortsammler die Zeile umbricht,
und sie nicht mehr richtig verarbeitet werden kann.

Die letzten Parameter \emph{level} (default=9) und \emph{seitenbereich}
(default=alle) \emph{seitenvorschub} (default=``cleardoublepage'') sind
optional.

Folgendes Beispiel bindet die Seite 3-4 aus der Datei
``\texttt{../Beispiel.pdf}'' ein. Dabei wird ein PDF-Bookmark auf Ebene
2 erzeugt.

\texttt{\textasciitilde{}\textasciitilde{}PDF "../Beispiel.pdf" "das ist ein Beispielpdf" 2 3-4 clearpage\textasciitilde{}\textasciitilde{}}

\subsection{Einfügen von Textschnipseln (Wortsammler)}

Textschnipsel werden in eigenen Schnipselbibbliotheken spezifiziert, die
in der Konfigurationsdatei referenziert werde.

Textschnipsel werden aufgerufen durch die Markierung

\begin{verbatim}
~~~~
~~SN <name>~~
~~~~
\end{verbatim}

Dabei referenziert \emph{name} den namen des Textschnipsels in der
Bausteindatei.

\subsection{Seitenumbrüche}

Seitenumbrüche können durch das eingebettete LaTeX Kommando
\texttt{\textbackslash{}clearpage}. Das funktioniert nur bei PDF-Ausgabe

\subsection{Tabellen}

\begin{verbatim}
  Right     Left     Center     Default
-------     ------ ----------   -------
     12     12        12            12
    123     123       123          123
      1     1          1             1

Table:  Demonstration of simple table syntax.
\end{verbatim}

For more complex tables, see the pandoc documentation in
\href{http://johnmacfarlane.net/pandoc/README.html\#pandocs-markdown}{http://johnmacfarlane.net/pandoc/README.html\#pandocs-markdown}

\subsection{Zielgruppenspezifische Ausgaben (Editionen)}

Wortsammler erlaubt zielgruppenspezifische Ausgaben. Dabei wird im
Textfluss die Verarbeitung ein- bz. ausgeschaltet, je nachdem welche
Zielgruppe adressiert wird.

Die Zielgruppen müssen im Manifest vordefiniert werden. Dann kann durch
folgende Markierung die Verarbeitung auf eine oder mehrere bestimmte
Zielgruppen geschaltet werden:

\texttt{\textasciitilde{}\textasciitilde{}ED \textless{}zielgruppe\textgreater{} {[}\textless{}zielgruppe\textgreater{}{]}*\textasciitilde{}\textasciitilde{}}

Dabei wird die Zielgruppe durch eine spezifische Zeichenkette
umgeschaltet (Durchstreichung), die auch in standard Markdown Programmen
eine sinnvolle Ausgabe liefert:

\begin{quote}
\texttt{\textasciitilde{}\textasciitilde{}ED intern}
\texttt{extern\textasciitilde{}\textasciitilde{}} ab hier gilt: Text
erscheint in Ausgabe \texttt{intern} als auch in \texttt{extern}.
\end{quote}

\begin{itemize}
\item
  Die Umschaltung wirkt ab einschliesslich der Zeile, die die
  Umschaltung enthält, bis zum Aufruf einer neuen Umschaltung.
\item
  Die möglichen Zielgruppen werden im \hyperlink{manifest}{Manifest}
  festgelegt (Eintrag \texttt{:editions:})
\item
  Eine durch Wortsammler vorgegebene Zielgruppe \texttt{all} erzeugt
  keine spezifische Ausgabe. Sie kennzeichnet vielmehr Inhalte, die in
  \textbf{allen} Ausgaben gleichermassen enthalten sind.
\item
  Bei einer Aufteilung auf mehrere Dateien wird empfohlen am Ende einer
  jeden Datei auf \texttt{all} zu schalten. Dadurch wird das System
  einfache wartbar.
\item
  Im Manifest kann auch eine Ausgabe mit der Eigenschaft ``debug''
  spezifiziert werden. In dieser Ausgabe kommen alle Inhalte, die
  Zielgruppenumschaltung ist am Rand markiert.
\end{itemize}

\subsection{Hervorhebung von offenen Punkte ``TODO''}

In einer Debug-Ausgabe des Dokumentes werden Zeilen, die ein
\texttt{todo:} enthalten am Rand markiert, so dass man vorläufige Teile
eines Dokumentes gut erkennen kann.

\section{Testcase for conditional documentation}

\subsection{allgemein Paragraphen}

\sout{ZG all} This paragraph renders for all views. Das ist für alle
Leser. Das ist für alle Leser. Das ist für alle Leser. Das ist für alle
Leser. Das ist für alle Leser. Das ist für alle Leser. Das ist für alle
Leser. Das ist für alle Leser. Das ist für alle Leser. Das ist für alle
Leser. Das ist für alle Leser. Das ist für alle Leser. Das ist für alle
Leser. Das ist für alle Leser. Das ist für alle Leser. Das ist für alle
Leser. Das ist für alle Leser. Das ist für alle Leser.

\sout{ZG intern} Das ist nur für interne Leser. Das ist nur für interne
Leser. Das ist nur für interne Leser. Das ist nur für interne Leser. Das
ist nur für interne Leser. Das ist nur für interne Leser. Das ist nur
für interne Leser. Das ist nur für interne Leser. Das ist nur für
interne Leser. Das ist nur für interne Leser. Das ist nur für interne
Leser. Das ist nur für interne Leser. Das ist nur für interne Leser. Das
ist nur für interne Leser.

Das ist nur für interne Leser. Das ist nur für interne Leser. Das ist
nur für interne Leser. Das ist nur für interne Leser. Das ist nur für
interne Leser. Das ist nur für interne Leser. Das ist nur für interne
Leser. Das ist nur für interne Leser. Das ist nur für interne Leser. Das
ist nur für interne Leser. Das ist nur für interne Leser. Das ist nur
für interne Leser. Das ist nur für interne Leser. Das ist nur für
interne Leser.

\sout{ZG ea ha} Das ist nur für haupt und ehrenamtliche Leser. Das ist
nur für haupt und ehrenamtliche Leser. Das ist nur für haupt und
ehrenamtliche Leser. Das ist nur für haupt und ehrenamtliche Leser. Das
ist nur für haupt und ehrenamtliche Leser. Das ist nur für haupt und
ehrenamtliche Leser. Das ist nur für haupt und ehrenamtliche Leser. Das
ist nur für haupt und ehrenamtliche Leser. Das ist nur für haupt und
ehrenamtliche Leser. Das ist nur für haupt und ehrenamtliche Leser. Das
ist nur für haupt und ehrenamtliche Leser. Das ist nur für haupt und
ehrenamtliche Leser. Das ist nur für haupt und ehrenamtliche Leser. Das
ist nur für haupt und ehrenamtliche Leser. Das ist nur für haupt und
ehrenamtliche Leser. Das ist nur für haupt und ehrenamtliche Leser. Das
ist nur für haupt und ehrenamtliche Leser.

\sout{ZG ea} Das ist nur ehrenamtliche Leser. Das ist nur ehrenamtliche
Leser. Das ist nur ehrenamtliche Leser. Das ist nur ehrenamtliche Leser.
Das ist nur ehrenamtliche Leser. Das ist nur ehrenamtliche Leser. Das
ist nur ehrenamtliche Leser. Das ist nur ehrenamtliche Leser. Das ist
nur ehrenamtliche Leser. Das ist nur ehrenamtliche Leser. Das ist nur
ehrenamtliche Leser. Das ist nur ehrenamtliche Leser. Das ist nur
ehrenamtliche Leser.

\sout{ZG ha} Das ist nur für hauptamtliche Leser. Das ist nur für
hauptamtliche Leser. Das ist nur für hauptamtliche Leser. Das ist nur
für hauptamtliche Leser. Das ist nur für hauptamtliche Leser. Das ist
nur für hauptamtliche Leser. Das ist nur für hauptamtliche Leser. Das
ist nur für hauptamtliche Leser. Das ist nur für hauptamtliche Leser.
Das ist nur für hauptamtliche Leser. Das ist nur für hauptamtliche
Leser.

\sout{ZG all} Das ist wieder für alle leser. Das ist wieder für alle
leser. Das ist wieder für alle leser. Das ist wieder für alle leser. Das
ist wieder für alle leser. Das ist wieder für alle leser. Das ist wieder
für alle leser. Das ist wieder für alle leser. Das ist wieder für alle
leser. Das ist wieder für alle leser.

\subsection{Liste}

\begin{itemize}
\item
  das ist für alle Leser. das ist für alle Leser. das ist für alle
  Leser. das ist für alle Leser. das ist für alle Leser. das ist für
  alle Leser. das ist für alle Leser.
\item
  das ist für alle Leser. das ist für alle Leser. das ist für alle
  Leser. das ist für alle Leser. das ist für alle Leser. das ist für
  alle Leser. das ist für alle Leser.
\item
  \sout{ZG intern} Dieser Listeneintrag ist nur für intern
\item
  \sout{ZG all} Der ist wieder für alle Leser Der ist wieder für alle
  Leser Der ist wieder für alle Leser Der ist wieder für alle Leser Der
  ist wieder für alle Leser Der ist wieder für alle Leser Der ist wieder
  für alle Leser Der ist wieder für alle Leser

  Der ist wieder für alle Leser. Der ist wieder für alle Leser. Der ist
  wieder für alle Leser. Der ist wieder für alle Leser. Der ist wieder
  für alle Leser. Der ist wieder für alle Leser. Der ist wieder für alle
  Leser. Der ist wieder für alle Leser.

  \sout{ZG extern} Der ist nur bei den externen dabei

  \sout{ZG intern} Der paragraph ist nur für interne Leser

  \sout{ZG all}

  und der ist nun wieder für alle Leser
\item
  wir sind noch immer bei allen.
\item
  nun pribieren wir das noch mit einer inneren liste

  \begin{itemize}
  \item
    Das ist die innere liste

    \begin{itemize}
    \item
      das ist die innererere Liste
    \item
      das ist die noch inenrere liste

      \sout{ZG intern}

      und die ist nur intern

      \begin{itemize}
      \item
        hier gehts nur intern
      \end{itemize}
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{itemize}

\sout{ZG all} - aber immer weiter

\sout{ZG intern}

\subsection{und hier ein total internes kapitel}

das ist völlig intern, was immer man sich auch denkt. das ist völlig
intern, was immer man sich auch denkt. das ist völlig intern, was immer
man sich auch denkt. das ist völlig intern, was immer man sich auch
denkt. das ist völlig intern, was immer man sich auch denkt. das ist
völlig intern, was immer man sich auch denkt. das ist völlig intern, was
immer man sich auch denkt. das ist völlig intern, was immer man sich
auch denkt.

\sout{ZG extern}

\subsection{und hier dasselbe für extern}

das ist völlig extern was immer man sich auch denkt

\sout{ZG all}

\subsection{hier gehts wieder für alle weiter}

das ist wieder für alle relevant todo: hier muss noch mehr rein

weiterlabern

TODO: hier ist groß todo

\section{Inclusions}

This chanpter illustrates the various inclusions provided by
Wortsammler.

\cleardoublepage

now we are on a odd page, the next should be on an even page

\subsection{Including PDF-Pages}

\clearpage
\bookmark[level=3,page=\thepage]{included even pdf}
\includepdf{../TS_Markdown/TS_to_be_included.pdf}

\cleardoublepage

now we are on an odd page the diagram should be on an odd page

\clearpage

\cleardoublepage
\bookmark[level=3,page=\thepage]{included odd pdf}
\includepdf{../TS_Markdown/TS_to_be_included.pdf}

\subsubsection{including a page generated by tcpdf with form fields}

\cleardoublepage
\bookmark[level=1,page=\thepage]{included tcpdf generate}
\includepdf{../TS_Markdown/example_001.pdf}

\subsection{Including markdown Files}

\begin{verbatim}
~~MD ../TS_Markdown/TS_Include.md~~
\end{verbatim}

\subsection{Including Snippets}

\section{Testfall für Schnipsel}

These are the snippets from TS\_Snippets.yaml

\begin{itemize}
\item
  :YSnippet1:

  Das ist Snippet 1
\item
  :YSnippet2:

  Das ist snippet 2. Es enthält sogar eine Liste
\item
  Das ist item 1 in Snippet 2
\item
  Das ist item 2 in Snippet 2
\item
  :YSnippet3: das ist rekusiv \ldots{}

  Ein rekursives YSnippet Das ist Snippet 1 \sout{SN
  intentionally\_not\_found}
\end{itemize}

These are the snippets from TS\_Snippets\_more.yaml

Das ist snippet 4. Es enthält sogar eine Liste

\begin{itemize}
\item
  Das ist item 1 in Snippet 2
\item
  Das ist item 2 in Snippet 2
\end{itemize}

Ein rekursives YSnippet Das ist Snippet 1 \sout{SN
intentionally\_not\_found}

Das hier sind die snippets aus dem ExcelFile

\begin{itemize}
\item
  Das ist Snippet 1 \textbf{aus excel}
  \href{mailto:bernhard.weichel@googlemail.com}{\texttt{bernhard.weichel@googlemail.com}}
\item
  \sout{SN\_Xls\_Snippet3}
\end{itemize}

Snippet 2 sollte nicht in einer Liste stehen, weil es eine Liste enthält

Das ist snippet 2 aus excel. Es enthält sogar eine Liste

\begin{verbatim}
  *   Das ist item 1 in Snippet 2

  *   Das ist item 2 in Snippet 2
\end{verbatim}

\subsection{Including Excel-Tables from xlsm}

\sout{XLSM ../TS\_Markdown/TS\_xlsm-include.xlsm A1 H16 I}

\subsection{including digrams}

Now I include a diagram (smaller than page) from yed

\includegraphics{../TS_Markdown/RS_NLM_008_250.pdf} \\Diagram was
included

Now I include a diagram (larger than page) from yed

\includegraphics{../TS_Markdown/RS_NLM_008_2000.pdf} \\Diagram was
included

\end{document}
